英超球隊利物浦母公司芬威體育集團傳有意借殼上市

財經頻道／綜合報導〕旗下擁有MLB波士頓紅襪隊、英超利物浦等知名球隊，美國芬威體育集團（Fenway Sports Group）老闆亨利（John Henry）傳出正在洽談一樁交易案，可望讓這家體育集團公開上市。

根據《華爾街日報》報導，消息人士指出，旗下擁有紅襪隊及利物浦的芬威集團，正有意出售不到25％的股權給一家空白支票公司RedBall Acquisition Corp，並讓芬威集團以80億美元的市值上市。

部分消息人士指出，RedBall在今年8月曾募得5.75億美元，進行體育及體育媒體和分析企業的收購，並打算再募資10億美元，買下芬威集團部分股權。
其中一位消息人士指出，目前雙方談判仍在初期階段，仍可能不會成局，而芬威集團的投資者已經在近期開會討論可能的方向。不過，此消息一出，RedBall在紐約證交所盤後股價仍一舉狂飆超過40%。

.....

特殊收購目的公司（SPACs）近來在美國IPO市場上相當興盛，這些公司在尚未發展其事業時就開始進行募資，並在未來幾年間進行收購，將收購目標轉為上市公司。

.....

亨利旗下的投資公司亨利企業（Henry & Co.）擁有知名的《波士頓環球報》，在2002年買下美國職棒大聯盟的波士頓紅襪隊，4度拿下世界大賽冠軍；並在2010年買下英國超級足球聯賽的傳統強權利物浦，利物浦也在去年及去年，分別拿下歐洲冠軍聯賽冠軍及英超冠軍。